[
    {
        "questionStem": "经济派盲目崇拜自发的工人运动，迷恋()，否认政治斗争、思想斗争和政党在社会发展中的作用。",
        "option": [
            "唯物主义",
            "利己主义",
            "经济斗争",
            "金钱收益"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705558151168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "早年受启蒙运动影响，曾参加北美人民反对英国殖民统治的独立战争的空想社会主义者是()。",
        "option": [
            "傅立叶",
            "圣西门",
            "欧文",
            "马布利"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705348435968",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "20世纪50年代中期到80年代前期，苏联及东欧国家所进行的体制调整和改革，主要针对的是（）的弊端。",
        "option": [
            "苏联模式",
            "社会主义",
            "共产主义",
            "集体主义"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705629454338",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "被马克思和恩格斯称为“英国共产主义的代表”，“社会主义者运动的创始人”的是：()。",
        "option": [
            "达尔文",
            "温斯坦莱",
            "莫尔",
            "欧文"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705356824577",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在（）的学说中，包含着“对人的政治统治应当变成对物的管理和生产过程的领导这种思想”",
        "option": [
            "欧文",
            "傅里叶",
            "圣西门",
            "马布利"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705814003713",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁批判伯施斯坦主义时指出，它为了实际的或假想的一时的利益而牺牲了（）。",
        "option": [
            "无产阶级的现实利益",
            "无产阶级的根本利益",
            "无产阶级的未来利益",
            "无产阶级的实际利益"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705566539777",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1898年的变法维新运动是由()发起和领导的。",
        "option": [
            "地主阶级保皇派",
            "资产阶级官僚派",
            "资产阶级革命派",
            "资产阶级维新派"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736705692368896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "党在社会主义初级阶段的总路线可概括为“一个中心，两个基本点”，其中，“一个中心”指的是()。",
        "option": [
            "以经济建设为中心",
            "以党的领导为中心",
            "以改革开放为中心",
            "以社会稳定为中心"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705717534721",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在科学社会主义的诞生时期，()在政治经济上的统治地位逐渐得到巩固。",
        "option": [
            "资产阶级",
            "无产阶级",
            "工人阶级",
            "地主阶级"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705268744192",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义产生的标志是:()",
        "option": [
            "《社会主义从空想到科学的发展》的出版",
            "《共产党宣言》的出版",
            "《德意志意识形态》的出版",
            "《资本论》的出版"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705306492929",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义革命的领导阶级是（）",
        "option": [
            "民族资产阶级",
            "无产阶级",
            "小资产阶级",
            "农民阶级"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705864335360",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "晚年列宁认为，无产阶级政党只有贯彻民主集中制和()的原则，才能保证党的统一和政策的正确性。",
        "option": [
            "集体领导",
            "服从领导",
            "服从真理",
            "尊重事实"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736705524596737",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义者的代表人物主要集中在()",
        "option": [
            "东欧",
            "北美",
            "西欧",
            "北欧"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705277132801",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "未来社会主义社会的社会生产将消除无政府状态而按()进行。",
        "option": [
            "价值规律",
            "市场需求",
            "计划",
            "生产力水平"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736705444904960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联对农业的社会主义改造主要是通过()来实现的。",
        "option": [
            "余粮征集运动",
            "全盘农业集体化运动",
            "人民公社运动",
            "消灭农民阶级"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736705612677120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1954年2月召开的中共七届四中全会确定了党在过渡时期的总路线，其基本内容是要逐步实现()。",
        "option": [
            "国家的社会主义工业化",
            "对农业的社会主义改造",
            "对手工业的社会主义改造",
            "对资本主义工商业的社会主义改造"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705201635328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国社会主义制度的确立具有十分重大的历史意义，主要表现为：()。",
        "option": [
            "为解放和发展生产力创造了制度条件",
            "使广大劳动人民成为社会和国家的主人",
            "极大增强了世界社会主义的力量和影响",
            "很好地发展和完善了苏联模式的社会主义"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705193246722",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1925年前后，对一国建成社会主义的理论持明确否定态度的人是：()。",
        "option": [
            "斯大林",
            "季诺维也夫",
            "布哈林",
            "托洛茨基"
        ],
        "answer": "BD",
        "id": "1798736705671397376",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁认为，帝国主义是()的资本主义。",
        "option": [
            "垄断",
            "寄生和腐朽",
            "无产阶级革命前夜",
            "自由"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705587511296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "()是伯恩施坦主义在俄国的变种。",
        "option": [
            "经济派",
            "合法马克思主义",
            "村社社会主义",
            "民粹派"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736705767866368",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "我国新民主主义社会的主要经济成分包括：（）。",
        "option": [
            "资本主义经济",
            "社会主义经济",
            "个体经济",
            "新民主主义经济"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705696563200",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思、恩格斯认为，社会主义生产和资本主义生产的根本区别是：()。",
        "option": [
            "在生产资料公有制基础上组织生产",
            "生产的根本目的在于满足全体社会成员的需要",
            "个体为核心的自由协作式生产代替机器化大工业生产",
            "社会生产有计划性的指导和调节"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736705491042305",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "苏联社会主义工业化过程中的一些弊端和问题主要表现在：()。",
        "option": [
            "重工业发展与农业和轻工业发展的比例失调，导致整个国民经济结果畸形发展",
            "对高速度、高积累的片面追求，在一定程度上制约了人民生活水平的提高",
            "否定价值规律和市场作用，过分依赖行政化手段发展经济，导致经济体制僵化",
            "过分排斥资本主义的作用，导致不能充分利用资本主义的因素进行发展"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705667203073",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "资本主义生产方式的确立，必须具备的两个基本条件是：()。",
        "option": [
            "大批拥有人身自由但丧失了一切生产资料的无产者",
            "工业革命的完成",
            "开办工厂、矿山等企业所必需的大量货币财富",
            "海外殖民地的开拓"
        ],
        "answer": "AC",
        "id": "1798736705742700544",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思认为：资本的文明面之一是，它榨取劳动者剩余劳动的方式和条件，同以前的奴隶制、农奴制等形式相比，都更有利于()。",
        "option": [
            "生产力的发展",
            "社会关系的发展",
            "更高级的社会形态的各种要素的创造",
            "人的全面发展"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736705495236609",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "党在社会主义初级阶段的总路线可概括为“一个中心，两个基本点”，其中，“两个基本点”指的是：()。",
        "option": [
            "坚持改革开放",
            "坚持四项基本原则",
            "坚持共产党的领导",
            "坚持社会主义道路"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736705784643584",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "关于社会主义发展史，正确的说法是（）",
        "option": [
            "就是研究社会主义思想、运动和制度的产生、演变和发展的历史进程及其规律的科学。",
            "是社会主义思想史、运动史、制度史三者的有机统一",
            "重点研究科学社会主义理论、运动和制度的历史，同时考察世界上其他社会主义流派",
            "要研究社会主义的过去，也要研究社会主义的现状和未来"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705906278401",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "近代以来，除马克思主义之外曾经在中国思想舞台上你方唱罢我登场的思想流派有：()。",
        "option": [
            "改良主义",
            "实用主义",
            "民主主义",
            "工团主义"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736705696563201",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义制度基本建立之后，生产资料公有制成为我国基本经济制度，这种公有制的具体形式是：()。",
        "option": [
            "全民所有制",
            "集体所有制",
            "公民所有制",
            "全党所有制"
        ],
        "answer": "AB",
        "id": "1798736705197441024",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《乌托邦》采用的写作方式有（）",
        "option": [
            "文学游记",
            "披着宗教神学的外衣",
            "使用法律条文",
            "对话体"
        ],
        "answer": "AD",
        "id": "1798736705897889792",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "科学社会主义的诞生，开始了社会主义取代资本主义的历史进程。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705256161281",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "只要有不同的阶级存在，就不可能存在超阶级的“纯粹民主”。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705507819521",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "圣西门、傅里叶和欧文的学说，是以大工业为基础，以生产力高度发达为基础来构建未来的理想制度。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705923055617",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "不能因为毛泽东同志晚年的错误，就否定毛泽东思想的科学性和指导作用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705788837890",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "历史表明，十月革命是人为制造出来的社会主义革命，脱离了当时俄国生产力发展的实际。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705516208129",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "新中国的成立标志着中国作为一个崭新的社会主义国家屹立于世界。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705189052416",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "列宁认为，经济、文化落后的国家在垄断资本主义的时代背景下，不再可能选择资本主义道路来实现本国经济、社会的发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705256161280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "恩格斯在《社会主义从空想到科学的发展》中全面阐述了科学社会主义的基本原理。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705247772672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "《哥达纲领批判》第一次比较全面地阐述了科学社会主义的基本理论",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705927249921",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "空想社会主义者之所以被称为社会主义者，在于他们对资本主义的批判都符合唯物史观的基本原理。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705340047361",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "晚年列宁对资本主义与社会主义关系的认识发生了根本改变，由消灭资本主义建设社会主义改变为利用资本主义建设社会主义。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705507819520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "新民主主义社会并不是一个独立的社会形态，而是一个过渡性的社会形态。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705675591680",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "19世纪末20世纪初，世界资本主义由自由竞争阶段进入垄断阶段，也就是资本主义发展的最高阶段，即帝国主义阶段。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705927249922",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思、恩格斯一向强调暴力革命的必要性，反对无产阶级以和平的方式取得政权。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705432322048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义制度对于苏联取得卫国战争的胜利做出了巨大贡献。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705600094208",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1987年中共十三大系统阐述了____理论。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义初级阶段",
        "id": "1798736711556005888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化是____领导的社会主义现代化，这是对中国是现代化的定性，是管总的，管根本的。",
        "option": "",
        "answer": "中国共产党",
        "id": "1798736711564394498",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "在国际层面上，苏联模式一方面强调实行无产阶级____，另一方面又把苏联自身的利益置于兄弟国家的利益和主权之上，奉行大党主义、大国主义。",
        "option": "",
        "answer": "国际主义",
        "id": "1798736711514062850",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年2月，苏共二十大召开，赫鲁晓夫在会议上做了题为《____》的秘密报告。",
        "option": "",
        "answer": "关于个人崇拜及其后果",
        "id": "1798736711518257153",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    },
    {
        "questionStem": "1956年赫鲁晓夫在苏共二十大做的报告，在匈牙利引起了很大的动荡，导致了震惊世界的“____事件”。",
        "option": "",
        "answer": "匈牙利",
        "id": "1798736711526645761",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "SDH"
    }
]